紀念六四 是為了否定北京的統治 還是肯定北京的統治？

六四精神是是尊重與包容

你紀念六四, 是為了否定北京的統治嗎? 還是, 你肯定北京的統治, 然後你只是在跟他們扭計撒嬌, 要他們把你們當成像岳飛被誤解不重用的忠臣辦呢?

很多人心裡想的其實是後者吧?
反抗, 進而摧毀北京的統治.
將大中華帝國送入歷史中,
解放這地區的人爭取自主與民主.
這些人想也不敢想.
他們只是想得到統治者的平反與疼愛而已.
所謂追求民主, 只是失寵臣下對於得寵奴才的酸味.

維持王朝的統治是他們的心裡願望.
瓦解王朝的統治則是他們心裡的禁忌.
在統治者眼中對他們表現親密讓步.
給予他們一官半職, 是他們的人生.
他們的言行時刻都表現出這樣的內心願望.
你要這樣的人去追求民主嗎?

若百姓們不再想被統治呢? 他們就支吾以對.
悄悄的站在維持這個天下帝國的一方.
不再被天下帝國統治是大逆不道之言, 他們不敢說.

說要救天下蒼生, 中國十幾億人都沒認同他們.
不需要他們去救, 他們也認同專制統治更能維持天下帝國的繁榮, 他們到底是在救甚麼?
說追求中國的民主, 所謂追求就是乞求當權者恩賜.
當權者說不要, 他會抱怨, 也只會抱怨到對方恩賜為止.

不能忘掉六四, 但卻含糊了其中想要追求的東西, 含糊了到底發生了甚麼事, 含糊了誰是誰非. 最後的結果, 就是像紀念五四運動一樣吧? 大家都記得每年都紀念五四, 卻不在意五四追求的東西去到一百年後都沒有實現.

最後再過一段時間, 大家沒有忘記六四, 但你問六四到底是甚麼事, 到底六四代表了甚麼精神, 大家說他的精神就是尊重與包容, 有甚麼奇怪? 尊重與包容, 就是你把「記得」當成最大, 卻完全不面對你自己想法矛盾的結果.

你用了一生去尊重與包容統治者對你的統治, 不能搶不能叛不能否定, 為此民主可無限拖延, 六四的精神怎樣不是尊重與包容?

紀念六四最大嘅意義
就係中共討厭你做呢件事
所以你就係要做畀佢睇

是肯定支共必須滅

我地係中國人

跟老美64就得，當自己脫北者反北泡就可以